我最喜歡的國歌 top10

以下全部都係屬於個人喜好，排名主要係根據旋律同埋歌詞決定。歡迎巴打分享自己既意見。

講真，第九第十名真係好難決定，波蘭、墨西哥、德國、葡萄牙、以色列國歌都好好聽。就第十黎講，個人喜好葡萄牙國歌旋律，德國國歌歌詞，係旋律同歌詞既比較下，我選擇左旋律行先，所以個人最鍾意既國歌 top10如下：

10）葡萄牙國歌

前段節奏一般，但副歌部分激昂振奮，成為葡萄牙國歌能夠擠進頭十的最大’’功臣’’。歌詞懷緬祖國為航海霸主，歌頌國家擁有無比的勇氣，來日必定東山再起。

9）以色列國歌

旋律淒美而又帶點嚴肅莊重，十分獨特。回望歷史，可知猶太民族曾受盡委屈，逼害，因此在歌詞中不難感受到鼓勵民族要堅強的味道，並表達希望終有一天能夠復興自己的民族的意向。

8）南非國歌

旋律優美、柔和，個人認為南非國歌必定要配上演唱，十分悅耳。歌詞使用五種語言寫成，當中包括英語、南非語和塞索托語等非洲語言，顯示南非是一個民族共融的國家。歌詞內容方面，多為祈求上帝保佑非洲和南非本身，以及南非人民的團結和自由。

7）國歌

節奏莊重，氣氛祥和。個人感覺與聖誕節教堂合唱團曲目有幾分相似。歌詞歌頌皇后，對本人乃至香港人都具特別意義。God save our Queen!

6）烏拉圭國歌

節奏短促，段段緊扣，個人感覺略似歌舞劇曲，十分獨特。歌詞表達人民與祖國的緊密關係，以及烏拉圭人對追求自由的決心。

5）澳大利亞國歌

氣氛柔和、歡樂。特別留意歌詞完全沒有提及戰爭、勝負、生死，只是單純地歌頌國家的豐富資源、絕世美景，簡直是一個與世無爭、自由而又年輕的國度。

4）意大利國歌

意大利可謂歐洲文化聚盆，音樂底蘊當然豐厚。歌曲氣氛高昂，令人熱血。歌詞重視意大利民族的偉大，連勝利女神都是他們的奴隸！當中最喜歡的一句：意大利在呼喚！是！

3）巴西國歌

節奏輕快，容易令人想像巴西是個充滿活力、和平、歡樂的國家。另外歌詞正面、光明，全曲讚美祖國。

2）俄羅斯國歌

氣氛宏偉、激昂，令人感受到俄羅斯的強大、紅場的壯觀。另外歌詞讚美祖國，情感祥和。烏拉！

1）法國國歌

馬賽曲，無需多講，實至名歸，無容置疑。

推

Liebe des vaterlands
Liebe des freien manns

德國呢？
屌你

個、個揸住~
個兜~